{
    "results": [
        {
            "question": "Em que ano se registou o primeiro uso de cassetes?",
            "correct_answer": "1938",
            "incorrect_answers": ["1969","1960","1945"]
        },
        {
            "question": "Quem apresentou o primeiro circuito integrado ao mundo?",
            "correct_answer": "Jack Kilby",
            "incorrect_answers": ["Phillip Miller","Graham Bell","Margaret Hamilton"]
        },
        {
            "question": "Qual o nome da primeira rede de internet criada?",
            "correct_answer": "Arpanet",
            "incorrect_answers": ["Intranet","Debinet","Pentcon"]
        },
        {
            "question": "Que empresa comercializou o primeiro microprocessador?",
            "correct_answer": "Intel",
            "incorrect_answers": ["Toshiba","Dell","Ericsson"]
        },
        {
            "question": "Quantos jogos foram jogados na ultima game night do NEEC?",
            "correct_answer": "6",
            "incorrect_answers": ["3","4","5"]
        },
        {
            "question": "Que ambiente é simulado na NEECATHON?",
            "correct_answer": "StartUp",
            "incorrect_answers": ["Empresarial","Investigação","Connection"]
        },
        {
            "question": "Quantos anos tem o NEEC?",
            "correct_answer": "18",
            "incorrect_answers": ["20","16","22"]
        },
        {
            "question": "Quem é considerado o inventor do rádio?",
            "correct_answer": "Guglielmo Marconi",
            "incorrect_answers": ["Karl Braun","James Maxwell","Reginald Fessenden"]
        },
        {
            "question": "Qual destas pessoas é fundador da Microsoft?",
            "correct_answer": "Paul Allen",
            "incorrect_answers": ["Tim Cook","Steve Blank","Pierre Omidyar"]
        },
        {
            "question": "A equipa fundadora da Unbabel é de que nacionalidade?",
            "correct_answer": "Portuguesa",
            "incorrect_answers": ["Alemã","Francesa","Italiana"]
        },
        {
            "question": "Que curso tirou o atual Secretário Geral das Nações Unidas, António Guterees?",
            "correct_answer": "MEEC",
            "incorrect_answers": ["MEC","LEIC","MAer"]
        },
        {
            "question": "Qual a nacionalidade do fundador da Farfetch?",
            "correct_answer": "Portuguesa",
            "incorrect_answers": ["Holandesa","Alemã","Inglesa"]
        },
        {
            "question": "Qual destas pessoas não é um fundador do Youtube?",
            "correct_answer": "Marc Randolph",
            "incorrect_answers": ["Jawed Karim","Steve Chen","Chad Hurley"]
        },
        {
            "question": "Quantos veículos da Tesla foram vendidos no mundo em 2020?",
            "correct_answer": "499 mil",
            "incorrect_answers": ["350 mil","634 mil","271 mil"]
        },
        {
            "question": "Qual é a linguagem de programação mais popular destas quatro, em 2020/2021?",
            "correct_answer": "Python",
            "incorrect_answers": ["C","R","PHP"]
        },
        {
            "question": "Qual é a Lei de Ohm?",
            "correct_answer": "U=RI",
            "incorrect_answers": ["R=UI","R=2I+U","U=2R+I"]
        },
        {
            "question": "Em que ano foi vendido o primeiro Macintosh?",
            "correct_answer": "1984",
            "incorrect_answers": ["1973","1987","1977"]
        },
        {
            "question": "Em que ano foi fundado o IST?",
            "correct_answer": "1911",
            "incorrect_answers": ["1913","1920","1923"]
        },
        {
            "question": "Quantos fusos horários tem a Rússia?",
            "correct_answer": "11",
            "incorrect_answers": ["7","6","9"]
        },
        {
            "question": "Qual é o animal nacional da Austrália?",
            "correct_answer": "Canguru-vermelho",
            "incorrect_answers": ["Koala","Tucano","Formiga"]
        },
        {
            "question": "Qual dos seguintes impérios não tinha uma língua escrita?",
            "correct_answer": "Inca",
            "incorrect_answers": ["Azteca","Egípcio","Romano"]
        },
        {
            "question": "Que país tem mais ilhas no mundo?",
            "correct_answer": "Suécia",
            "incorrect_answers": ["Grécia","Turquia","Estados Unidos"]
        },
        {
            "question": "Quantas teclas tem um piano clássico?",
            "correct_answer": "88",
            "incorrect_answers": ["74","62","92"]
        },
        {
            "question": "Que matemático e geógrafo grego calculou o perímetro da Terra em 240 a.C.?",
            "correct_answer": "Eratóstenes",
            "incorrect_answers": ["Descartes","Sócrates","Sófocles"]
        },
        {
            "question": "Segundo o tratado assinado em 1971, que região do planeta ficou interdita a armas nucleares?",
            "correct_answer": "Antártida",
            "incorrect_answers": ["Sara","África","Bahamas"]
        },
        {
            "question": "Por que nome se tornou mais conhecido o escritor norte-americano Samuel Langhorne Clemens?",
            "correct_answer": "Mark Twain",
            "incorrect_answers": ["Paul Auster","Paulo Coelho","Nicolau Gogol"]
        },
        {
            "question": "Que expressão alemã significa “guerra-relâmpago”?",
            "correct_answer": "Blitzkrieg",
            "incorrect_answers": ["Sauerkraut","Glasnost","Reichstag"]
        },
        {
            "question": "Como se chamou o Sporting Club de Portugal entre 1904 e 1906?",
            "correct_answer": "Campo Grande Football Club",
            "incorrect_answers": ["Sporting de Portugal","Não teve nome","Leões da Estrela"]
        },
        {
            "question": "Junto a que cidade do Novo México se julga ter caído um OVNI em 1947?",
            "correct_answer": "Roswell",
            "incorrect_answers": ["Tijuana","Las Vegas","Chihuahua"]
        },
        {
            "question": "Em Portugal, a que cidadãos foi retirado o direito de voto em 1913?",
            "correct_answer": "Analfabetos",
            "incorrect_answers": ["Mulheres","Emigrantes","Idosos"]
        },
        {
            "question": "Qual é o mais famoso detetive criado por Raymond Chandler?",
            "correct_answer": "Philip Marlowe",
            "incorrect_answers": ["Hercule Poirot","Sherlock Holmes","Agatha Christie"]
        },
        {
            "question": "Em que atividade se destacou Le Corbusier?",
            "correct_answer": "Arquitetura",
            "incorrect_answers": ["Cinema","Teatro","Literatura"]
        },
        {
            "question": "Que parque natural na região de Bragança foi criado em 1979?",
            "correct_answer": "Montesinho",
            "incorrect_answers": ["Peneda-Gerês","Alto Douro","Arrábida"]
        },
        {
            "question": "Como se chama a personagem principal do filme Touro Enraivecido?",
            "correct_answer": "Jake La Motta",
            "incorrect_answers": ["Sugar Ray Robinson","Belarmino","Muhamad Ali"]
        },
        {
            "question": "Quanto tempo demora a Lua a dar a volta à Terra (período orbital)?",
            "correct_answer": "27 dias e 8 horas",
            "incorrect_answers": ["25 dias","30 dias","29 dias e 12 horas"]
        },
        {
            "question": "Quem recebeu um prémio Nobel devido ao desenvolvimento da encefalografia arterial?",
            "correct_answer": "Egas Moniz",
            "incorrect_answers": ["Júlio de Matos","Michael Faraday","Sousa Martins"]
        },
        {
            "question": "Que eletrodoméstico foi criado por Murray Spangler em 1907 e que ainda hoje é vendido praticamente inalterado?",
            "correct_answer": "Aspirador",
            "incorrect_answers": ["Esquentador","Torradeira","Micro-ondas"]
        },
        {
            "question": "Que modalidade desportiva foi introduzida em Portugal Continental em 1888 por Guilherme Pinto Basto?",
            "correct_answer": "Futebol",
            "incorrect_answers": ["Corfebol","Ténis","Andebol"]
        },
        {
            "question": " Qual é o objeto de estudo do puericultor?",
            "correct_answer": "Crianças",
            "incorrect_answers": ["Coelhos","Abelhas","Galinhas"]
        },
        {
            "question": "Que país sul-americano é o maior produtor de vinho?",
            "correct_answer": "Argentina",
            "incorrect_answers": ["Canadá","Brasil","Venezuela"]
        },
        {
            "question": "Quem comandou a segunda invasão napoleónica em Portugal?",
            "correct_answer": "Soult",
            "incorrect_answers": ["Napoleão","Junot","Wellington"]
        },
        {
            "question": "Qual é a corrente filosófica defendida por Martin Heidegger?",
            "correct_answer": "Existencialismo",
            "incorrect_answers": ["Positivismo","Niilismo","Abstracionismo"]
        }
    ]
}
